\input{../../notemp}
\usepackage{amssymb,bussproofs}
\author{201311350 河原 悟}
\title{プログラム理論 課題4}
\begin{document}
\maketitle
\bgroup\Large\tt

\texttt{a}を自然数値を取る配列、\texttt{i}を自然数値を取るプログラム変数、\texttt{n}を適当な自然数値、\texttt{E}を式（expression）、\texttt{M}を自然数に関する標準的なモデルとする。このとき以下の問いに答えよ。\egroup
\section{$\mathtt{Exec_M(a[i]=E,\rho,\rho')}$を真にするためには$\mathtt{\rho}$に対して$\mathtt{\rho'}$をどのようなものにするのが適切か。}

% $\rho' = \rho\left[M\left[E\right]_\rho /a\left[i\right]\right]$
$\rho' = \rho\left[M\left[a(E;i)\right]_\rho/a\right]$

\section{プログラムP1を以下のものとする。}
\bgroup\Large\tt

$\mathtt{P1\ :\ i=0;\ while(i<n){a[i+1]}=a[i]+a[i+1]; i=i+1}$\vspace{1zw}

このプログラムに対して適切な表明$\mathtt{\phi, \psi}$をつけ、$\mathtt{\vdash_{tot}\ll \phi\gg P1 \ll \psi \gg}$を証明せよ。\egroup
\end{document}
